\begin{thebibliography}{150}
\bibitem[DoT]{Bus} Doumas, Thomas A., An Jiu, Yorkey, Thomas J., {\em Interfacing to the IBM %%@
PC Bus}.

\bibitem[HaD1986]{Hall} Hall, Douglas V., {\em Microprocessors and Interfacing. Programming %%@
and Hardware\/}, McGraw-Hill Book Co, 1986.

\bibitem[GoJ1991]{Godfrey} Godfrey, J. Terry, {\em Lenguaje Ensamblador para %%@
Microcomputadoras IBM\/}, Primera Edici\'on, Prentice Hall Hispanoamericana, 1991.

\bibitem[Int1989]{Intel:Micro} Intel Incorporated, {\em Microprocessors Handbook\/}, Intel %%@
Inc., 1989.

\bibitem[Int1990]{Intel:Perif} Intel Incorporated, {\em Peripherals Handbook\/}, Intel Inc., %%@
1990.

\bibitem[NEC1990]{Nec:Memo} National Electronic Co., {\em Memories\/}, NEC, S.F.

\bibitem[Mot1992]{Moto:TTL} Motorola Incorporated, {\em FAST and LS TTL Data\/}, Segunda %%@
Edici\'on, Motorola Inc., 1992.

\bibitem[QuH1992]{SADYR} Quesada P\'erez, Hugo M., {\em SADYR, Sistema de Adquisici\'on de %%@
Datos y Reproducci\'on de Muestras. Tesis Profesional para obtener el T\'{\i}tulo de %%@
Licenciado en Computaci\'on.}, F.C.F.M., 1992.

\bibitem[RiR1994]{Diplomado} Rivera R., Rafael, {\em Computadoras Personales}, B.U.A.P., %%@
1994.

\bibitem[QuJ1992]{PC-Mag:V4N2} Quain, John R., ``Nuevas Rutas del  Video'', {\em PC Magazine %%@
en Espa\~nol\/}, Vol\'umen 4 N\'umero 2, Febrero 1993, p. 59.

\bibitem[BaJ1996]{Micro:Hist} Bayco, John, bayko@cs.uregina.ca, {\em Gre\-at Mi\-cro\-%%@
pro\-ce\-ssors of the Past and Pre\-sent\/}, http://www.cs.uregina.ca/\%7Ebayco/cpu.html, %%@
Noviembre 1996.

\bibitem[Str1996]{Bus:Hist} Stratcom, {\em Bus Architectures\/}, %%@
http://www.stratcom.com/bus.html, 1996.

\bibitem[CEK]{CEKIT} CEKIT, {\em Curso Pr\'actico de circuitos digitales y %%@
microprocesadores\/}.

\bibitem[JDR1988]{JDR} JDR Microdevices, {\em User's Manual - 16 bit prototype board}, JDR %%@
Microdevices, 1988.

\end{thebibliography}
